\documentclass{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{enumerate}

\title{The Kuharica}
\author{Mate Nakić}

\begin{document}
\maketitle

\newpage

\section{Uvod}
Ovo je kuharica moje majke Marine, a recepti u njoj su prikupljani godinama
i prenose se iz generacije u generaciju.

\section{Carbonara}
Talijanski recept za 4 osobe.
\subsection{Sastojci}
\begin{itemize}
  \item 400 grama pašte (po izboru)
  \item 30 dag panceta
  \item 30 dag šunka
  \item 2x kiselo vrhnje 20\% masnoće (2dec)
  \item Ulje, sol, origano
\end{itemize}

\subsection{Priprema}
\begin{enumerate}
  \item U posudu naliti vode za paštu. Kad zavrije voda staviti paštu.
  \item Narezati pancetu (skinuti gornju i donju kožu) i šunku.
  \item Paštu procijediti.
  \item Istu posudu staviti na vatru da se posuši, a potom dodati malo ulja (1 žlicu) i dodati pancetu na srednje laganoj vatri da slanina dobije prozirnu boju.
  \item Dodati šunku minutu dvije da se prodinsta.
  \item Nakon toga staviti paštu i dobro izmiješati, smanjiti na laganu vatru.
  \item Po potrebi dodati soli i origana.
  \item Nakon miješanja dodati dva vrhnja.
  \item Sve dobro izmiješati da se sjedini i ugasiti vatru.
\end{enumerate}

\section{Rum Kocke}
\subsection{Tijesto}
\begin{itemize}
  \item 4 žumanjka
  \item 20 dag šećera
  \item 20 dag margarina
  \item 1 prašak za pecivo
  \item 1 žlica kakao
  \item 1 dl mlijeka
  \item snijeg od 4 bjelanjka (20 dag oraha)
\end{itemize}
\subsection{Priprema}
\begin{enumerate}
  \item Miješaj žutanjke sa šećerom i postupno dodaj ostale sastojke.
  \item Na kraju miješaj snijeg od bjelanjaka.
  \item Peci 25 minuta u pećnici zagrijanoj na 180°.
  \item Dok je još toplo, posipaj sa 20dag oraha i odmah prelij priređenim sirupom.
\end{enumerate}

\subsection{Sirup}
\begin{itemize}
  \item 20 dag šećera
  \item 1 dl vode
  \item 1 dl ruma
\end{itemize}

\subsection{Priprema}
\begin{enumerate}
  \item Šećer prokuhaj u vodi i na kraju dodaj rum.
  \item Ohlađeni kolač prelij čokoladnom glazurom.
\end{enumerate}

\section{Jelin kolač}
\subsection{Tijesto}
\begin{itemize}
  \item 4 cijela jaja
  \item 10 dag šećera
  \item 10 dag oraha
  \item 1 prašak za pecivo
  \item 5 žlica brašna
  \item 5 žlica tople vode
\end{itemize}

\subsection{Krema}
\begin{itemize}
    \item 6 dl mlijeka
    \item 3 žlice gustina 
    \item 15-16 dag margarina 
    \item 15 dag šećera u prahu
\end{itemize}

\subsection{Priprema}
\begin{enumerate}
  \item Žumanjke i šećer pjenasto izmiksati, lagano umiješati snijeg od bijelanjaka, orahe, brašno i prašak za pecivo.
  \item Peći u nauljenom i papiru obloženom limu na 220°.
  \item Pečeno tijesto izvaditi iz lima, skinuti papir za pečenje i ohladiti.
  \item Od mlijeka i šećera i gustina skuhati kremu.
  \item Kada se krema ohladi dodati margarin.
\end{enumerate}

\section{Kokos kocke}
\subsection{Tijesto}
\begin{itemize}
  \item 4 jaja
  \item 12 žlica šećera
  \item 1 dl ulja
  \item 1dl mlijeka
  \item 12 žlica brašna
  \item 1 prašak za pecivo
  \item 2 žlice kakao
\end{itemize}

\subsection{Krema}
\begin{itemize}
  \item 0.5 l mlijeka
  \item 3 žlice brašna
  \item 10 dag kokosova brašna
  \item 10 žlica šećera
\end{itemize}

\subsection{Priprema}
\begin{enumerate}
  \item Sve sastojke za tijesto izmiskati i podijeliti u 2 dijela.
  \item U jednu polovicu dodaj kakao i tijesto zapeci.
  \item U među vremenu pripremi kremu.
  \item Kad je prva polovica zapečena izvadi iz pećnice i prelij preko nje kremu, a po njoj drugo tijesto i sve zajedno ispeci.
  \item Pečeno prelij čokoladom i pospi kokosom.
\end{enumerate}


\section{Kolač od ananasa}
\subsection{Tijesto}
\begin{itemize}
  \item 5 jaja
  \item 14 dag šećera
  \item 1 vanilin šećer
  \item 10 dag brašna
  \item 1 prašak za pecivo
\end{itemize}

\subsection{Krema}
\begin{itemize}
  \item konzerva ananasa
  \item 4 žlice gustina
  \item 3 žlice šećera
  \item šlag pjena
\end{itemize}

\subsection{Priprema}
\begin{enumerate}
  \item Bjelanjke istući u čvrsti snijeg.
  \item Postupno dodati šećer, vanilini šećer, žumanjke brašno i prašak za pecivo.
  \item Gustin i šećer razmutiti s malo soka iz konzerve.
  \item Preostali sok staviti kuhati.
  \item Kad zakuha uliti razmućeni gustin i stalno miješajući kuhaj dok se ne zgusne.
  \item U ohlađeno umiješati sitno sjeckani ananas i i posebno izmješati vrećicu šlaga.
  \item Ohlađeni biskvit prezati i namazati kremom.
  \item Kolač premazati još jednom šlag pjenom i ukrasiti.
\end{enumerate}

\end{document}